این سنسور برای تخیص اجسام روبروی خود است و از خوفاش الهام گرفته شوده است 

این سنسور بیشتر برای ربات های مسیر یاب وغیر کاربرد دارد  که نیاز به خلاقیت است 

لاوازم مورد نیاز 

یک سنسور اولترسونیک مدل srf04

یک ال ای دی 

سیم جامپر

تخته برد برد



